美國輸慘了！川普發動貿易戰 經濟損失1971億

【劉利貞、于倩若╱綜合外電報導】美國總統川普（Donald Trump）熱衷宣稱自己就要打贏貿易戰了，但愈來愈多證據顯示，從貿易戰開打至今，美國經濟才是徹頭徹尾的輸家！

財經媒體彭博報導，一些世界頂尖的經濟學家，近日不約而同發表報告指出，川普政府發動貿易戰，使美國經濟蒙受至少數十億美元損失，且多由民眾埋單，並稱川普的關稅措施，是1930年實施《Smoot-Hawley關稅法》使經濟大蕭條惡化以來，最重大的貿易實驗。
紐約聯邦準備銀行、普林斯頓大學、哥倫比亞大學上周六發布報告指出，川普去年對2500億美元（約7.7兆元台幣）規模的中國進口商品加徵關稅，從洗衣機到鋼材都沒放過，導致美國企業和消費者每月稅負多出30億美元（約924億元台幣），企業更額外遭受14億美元（約431.2億元台幣）無謂損失。

貿易轉移5兆 企業埋單

同時，貿易戰也造成年規模1650億美元（約5.08兆元台幣）的貿易轉移效應，迫使企業不得不面對重組供應鏈的巨額成本。
阿米堤（Mary Amiti）、芮丁（Stephen Redding）、溫斯坦（David Weinstein）等經濟學家，分析進口價格數據，發現幾乎所有關稅成本都落到美國消費者和企業頭上，而非川普聲稱的由中國支付。
溫斯坦說：「就消費者而言，這是最糟糕的情況，遑論現在根本還不清楚，這場貿易戰對經濟是否完全有利。」3位經濟學家接下來將試圖量化貿易戰造成投資暫緩或停止的影響。

農夫藍領勞工 首當其衝

世界銀行（World Bank）首席經濟學家郭德堡（Pinelopi Goldberg）、加州大學洛杉磯分校學者費加爾伯（Pablo Fajgelbaum）等4人，3日也發布報告指出，光是進口價格上揚造成的美國經濟損失，1年就達688億美元（約2.12兆元台幣），約當國內生產毛額（GDP）的0.4%；即使扣除調高關稅和本國製造商漲價後的所得利益，美國經濟1年仍損失64億美元（約1971.2億元台幣）或GDP的0.03%。
郭德堡同樣發現，川普關稅措施的代價，多由美國民眾和企業承擔，且計入他國的報復性反擊後，川普所發動貿易戰的主要受害者，是2016年美國總統大選時支持他的農夫和藍領勞工。
報告中說：「在力挺共和黨的那些州郡勞工，在貿易戰中首當其衝，部分原因是（他國）報復性措施不成比例地針對農業領域，部分則是因美國加徵關稅，使輸入成本變高。」
國際金融協會（IIF）也出具研究報告指出，中國對川普進行報復，導致美國出口商比中國出口商更受傷，其損失相當於年減400億美元（約1.23兆元台幣）出口，再度凸顯美中貿易戰對美國經濟的嚴重影響，堪稱川普「殺敵八百、自損一千」。
IIF副首席經濟學家連諾（Sergi Lanau）稱，去年7月至11月間，美國損失的出口額超過170億美元（約5236億元台幣）。若折算成全年，約為400億美元（約1.23兆元台幣），由於美國2017年對中國出口達到創紀錄的1300億美元（約4兆元台幣），已接近當年度對中出口總額的3分之1。

明年競選連任 渴望議和

其他機構也收集了美國關稅直接成本的證據，反關稅組織「關稅傷害中心地帶」計算，到目前為止，川普政府的關稅已使美國進口商付出逾180億美元（約5544億元台幣）的關稅，這個數字還在以每秒超過1000美元（約3.08萬元台幣）的速度增加。
美國對中國出口的崩潰，凸顯貿易戰不斷上升的經濟成本，以及為什麼川普在準備明年競選連任之際，愈來愈渴望與中國達成協議的重要原因。
雖然川普著眼於中國經濟付出的代價，以此作為談判籌碼，但現實是美國關稅和中國報復，都損害了美國經濟，並引發一連串的政治反彈。

搬石頭砸自己的腳

唔講大陸輸幾多？

Super

依家中國贏到麻目晒

又贏

以本傷人

差左句中心句
中國或成最大贏家

彭博報導 完

似乎中國或成最大贏家已經玩到悶
而家要改口美國或成最大輸家

紐約聯邦準備銀行、普林斯頓大學、哥倫比亞大學上周六發布報告指出

收聲啦

中國經濟 豬年大挑戰 陸企違約 暗潮洶湧

【劉利貞、于倩若╱綜合外電報導】人怕出名，豬怕肥，企業怕資金斷鏈，資本市場怕骨牌效應引爆違約潮，政府則怕市場一連串連鎖效應，釀成難以收拾的金融、經濟危機，而這可能是豬年中國最大挑戰。

豬年開春，中國企業債違約驚雷就驟然炸響，中國最大民營投資業者、號稱「中國版摩根士丹利」的中國民生投資集團（下稱「中民投」），旗下1檔債券價格在2月11日新春首個交易日閃崩30%，盤中2度停牌，並公告所有上市債券全部暫停競價交易。

中民投閃崩 愛屋吉屋倒閉

無獨有偶，以「幹掉中介，讓門店滾粗」，中國一家宣稱要用網路思維顛，覆傳統房產仲介的愛屋吉屋，原本是眾人看好的一代獨角獸，無奈找不到獲利的模式，愛屋吉屋在2月中爆停止營運，創辦人倒閉跑路去，用5年的時間燒光3.5億美元（約107.8億元台幣）

《日本經濟新聞》指出，2018年出現資不抵債（insolvency）狀況的中國企業數量已飆升60%，且隨著經濟成長降溫且貿易戰遲遲無解，今年恐怕將掀起新一波企業違約潮。

據《日本經濟新聞》統計，中國約3600家上市企業中，有3成企業2018年的純益下滑，且約有400家企業陷入虧損。中國經濟成長減速及官方抑制信貸過度擴張，使中小企業成了重災區。

安聯集團（Allianz）旗下貿易信用保險商裕利安宜（Euler Hermes）預估，今年中國企業破產數量將再增20%。相較之下，裕利安宜預估，今年其他亞洲國家企業破產數量增長幅度將保持穩定，新加坡可能為3%、香港2%，日本1%。中國企業破產暴增下，今年亞洲整體企業破產估將大增15%，維持與去年37%一樣的2位數增長。

中國政府過去為維持經濟高速成長，願意容忍企業維持較高的負債比，但2017年開始施壓銀行必須限制對殭屍國營企業融資，亦即那些靠政府補助才能存續的國營企業，官方目標2020年將所有殭屍國營企業清理完畢。

清理殭屍企業 衝擊產業鏈

M&A顧問公司AIS Capital顧問蕭敏捷（音譯）指出，清理殭屍企業一旦引發企業違約潮，短期勢必重創中國經濟，尤其這些國營企業大多存在鋼鐵及商貿領域，恐衝擊整個產業供應鏈，廣泛影響日本等許多國家。

信評機構標準普爾不久前才調降2家中國地產商信評，包括香港掛牌的億達中國控股公司及國瑞地產。惠譽（Fitch）儘管對其追蹤的434家亞太企業整體給予「穩定」展望，唯獨對中國營建業展望抱持「負向」看法，而惠譽資深總監詹米森（Matt Jamieson）在報告中警告說：「美中貿易戰對製造業衝擊恐開始顯現。」

Fake news

咁你班中國人咪好開心？
咪撚再傾個deal呀咁把炮

apple daily = 毒果fake new

咪同你段新聞一樣出處 一樣"作者"囉

蝕幾多唔重要，最緊最後打贏，但而家廢侵想縮沙放生蝗國，咁就真係白蝕

導致美國企業和消費者每月稅負多出30億美元（約924億元台幣），企業更額外遭受14億美元（約431.2億元台幣）無謂損失。

每月44億美元付出

3億人口
每人每個月15蚊美元，百二蚊港幣就打殘強國
抵到爛

只要我地中國唔傾, 美狗不出三年亡國

就黎美國1 dollar shop d野貴過香港

既然支那贏咁多 愛國既就唔該支持貿易戰打落去 唔好比佢停 關稅加到200% 千祈唔好有協議

Bloomberg中立既

但嗰條鬼婆應該收編咗

世界銀行（World Bank）首席經濟學家郭德堡（Pinelopi Goldberg）、加州大學洛杉磯分校學者費加爾伯（Pablo Fajgelbaum）等4人，3日也發布報告指出，

喺個8成強國人staff既Cornell 強國經濟研究院做board member

無錯 美帝抵死
夠膽就加關稅

我畀多百二

美國經濟1年仍損失64億美元（約1971.2億元台幣）或GDP的0.03%

要滅國喇

樓主知唔知咩叫戰爭
戰爭係兩邊都有傷亡架

但啲關稅去咗美國政府個袋到喎

fxi

又輸

樓主講咁多廢話做咩
一句中國成最大贏家咪得囉

收2000億（usd), 蝕 1971億 (twd), 媽！好蝕呀！！！

笑咗
人地第一大國肯同你攬炒
夠你打丁射到上月球啦

美國太多左膠 侵侵好似諸葛亮咁打4年又要班師回朝 照顧下D左膠（美國左膠）成日有宦官（經濟師 民主黨）攪佢。

反而中國一言堂 乜都說了算

呢場仗好難打

trump做開生意所有野都係睇長線
玩完貿易戰美國長線黎講緊係有so

成篇文冇提過中國情況

不嬲trade war講緊邊個輸少啲就當贏，完全冇比較就話美國輸

美國國勢由力架馬已經下滑緊 侵侵唔攪其實遅D美國淪為英國呢D二流國家 太多人沈迷起美國末日探歌

五百億港紙
香港今年盈餘都無左成千億啦

五毛狗

岩岩 公佈左 中國2月外匯儲備連升4個月至3.089萬億美元
一路升緊 代表D咩

垃圾侵

唔係我贏就係你輸

中国又然

大陸好黎保唔到6黎緊。總理都話政府難過

支那狗又贏
支那整多幾次貿易戰咪打冧美帝？

快d啦支那狗！

迫d國企/民企賣國外資產 拎返d外匯
唔比外資走

即係啲商戶冇轉嫁落供應商自己食晒？
諗下都知冇可能啦

返哂鄉下發展啦, 邊有輸過?

連登仔一定叻過呢班教授啦傻系